唇膏控瘋買的完美藉口：一款唇膏化全妝

唇膏控們要買唇膏從來唔需要理由，大條道理兩個字「鍾意」已經夠。糧尾時過唔到自己嗰關？美國化妝博客Ryan Potter最近的化妝短片，應該會成為你的解藥，皆因佢用一系列同款唇膏化上全妝，由底妝到眉毛眼影唇妝一概搞掂！雖然筆者相信此舉都係為noise之作，但需要科水買新唇膏之時，一於當俾個藉口自己，諗吓唇膏有幾「多用途」！

Ryan Potter雖然年紀輕輕，但年僅十八歲嘅佢喺Instagram已經有逾278,000位followers，人氣在眾多男性美妝博客中算數一數二。是次出位之作，係用上8支M.A.C唇膏畫上全妝，佢先用最貼近自己皮膚的裸粉色上「底妝」，然後用上不同深淺的裸唇色做光影，今季大熱的shimmering金色閃粉，也讓他用來做高光highlight；不過最叫筆者驚訝的，可算是用酒紅色加底妝裸粉色唇膏溝勻畫眉，出來效果更似用咗眉gel！雖然近年美妝界一早推出「一物多用」的妝物，例如可以同時用作胭脂及唇妝用的Lip Tint，或眼唇兩用的「眼唇蜜」，但用埋唇膏嚟化底妝同眉妝，就真係有啲挑戰性。

Potter呢條片一出，事隔三日，喺佢嘅instagram已經獲得3,284,612 views，如果比喻量化為香港人口，代表已經有超過一半香港人睇過，都真係唔可以睇少。不過一路睇Potter弟弟上妝，同佢隔幾個代溝嘅筆者只覺得「痴立立」，兼且羨慕佢唔使點遮瑕的好皮膚，果然青春就是無敵。